粵語文學？

一群文青借助港獨熱潮，眾籌十八萬元辦《粵語文學》雜誌。粵語文學？粵語這個詞已經有問題。廣東人叫白話、廣府話、西關話，客家人稱之為本地話。粵語是北方人的講法。故此該叫做白話文學、本地話文學。
文學是西洋詞，民國詞，本土詞叫文章。
故此是白話文章、本地文章。

——語言學家陳雲評論

香港咁危急 有錢都幫左612/政治事啦

文青會唔會太離地

搵食姐 犯法呀

又唔會嘅 之前大家都話長命戰爭要有人去保留我地嘅文化
啲錢都係倒落海攬炒多架啦 有人肯比 比支持下本地文化發展咯

絕不離地
文學係文化既載體之一。本土唔係政治咁簡單，仲有文化、語言......長期而言，本土文化同文學需要更被重視，咁先更增加到香港人嘅文化認同感。

政治事件固然要有錢幫助，但文化界同樣需要金錢幫助。籍住呢家更多人講本土嘅時候，推廣粵語文學係個好時機。

文化、文學應當被尊重。

政事係為咗咩? 終極目標其實除咗自身生活幸福之外，仲係為咗維護文化呢個根。冇咗文化嘅根，其實政事就顯得唔再重要。

文化嘅長遠影響力巨大